大家試過最長同屋企人冷戰幾耐

暫時一年，未來都唔會再講野

點解啊？ 係爸媽定兄弟姊妹？

細個冬天離家出走一分鐘 凍得制死狗返入屋

屌 勇士

我以為我三個星期已經好不孝

9年

唉屌 依家真係日日個心都up住up住 睇見啊爸夾係中間仲辛苦

點解？個心唔會好難受咩

兩年 到依家都無講過野同見面

阿哥同家姐細個打交，十約年無見過佢地講野

因咩事呀

好癲，真係一啲感情都冇咩？你啊爸啊媽又覺得ok?

呀爸 七年

More

都係試過同個妹唔講嘢3日
明明真係我冇錯，佢咩事唔講啦。

最後都係要我做呀哥嘅氹返佢 好冇尊嚴咁

半日已經好辛苦

你係咪我啊哥
次次鬧交我啊哥會俾錢氹返我

次次同阿媽嘈完交諗住特登唔理佢冷戰一排結果唔夠幾粒鐘就忍唔到笑然後佢見到我笑佢又笑 咁就和好左

冇錯 點解啲人咁忍得

你啊媽好過癮 我媽係認真撚，次次我忍唔住笑佢就話我唔得閒同你講笑

我同阿媽都係今日罵大交嘈到拆天，第二朝訓醒就好似咩都發生過咁自動和好既人黎

細細過暪住啊媽賭錢
之後輸左4位數
比啊媽嬲左幾日
之後我一日打2份工先彩番我

未熱過係咪算出世到依家

二日
利申 獨仔

10年

1日

more

算好好啦，要錫爸爸媽媽啊

點解會咁

4年幾 點解人生咁多嘢沒得揀，點解屋企人沒得自己揀

老豆個性格有d問題
由細到大都唔想睬佢

我姑姐同我阿爺阿嫲反咗面廿幾年，結婚生女都無見過無講過嘢。姑姐搬去外國好多年。
我阿爺阿嫲都係我老豆屎忽㾗趁我姑姐返香港有嘢做嗰陣先偷偷帶佢三個女出嚟見吓兩老，如果唔係阿爺阿嫲應該成世都無機會見幾個外孫女。
不過阿爺阿嫲真係衰格，抵撚死。

還唔起做乜撚野擔保人

細個發呀媽脾氣嬲左半日到太肚餓頂唔順死狗咁搵返呀媽

當年廿歲 我媽整皺左我啲好用心機畫既畫
我返屋企見到 忍左啖氣 叫佢下次小心啲
佢問返我有咩咁巴閉 鬧返我轉頭

當場爆炸 爆左句收嗲啦八婆
夜晚執哂自己啲衫 去左個fd屋企住
2個星期後自己租屋
一直住左兩年 每個月寄家用比阿婆
直到佢打過黎道歉

我知你地實話我不孝 但個時放學返完工已經好攰
忍左啖氣仲比佢chur住黎屌 真係嬲到癲

Same here 但其實只係我笑點低，唔代表我嬲完 但佢地一見我笑就以為咩事都無果下仲火

雖然唔想咁講，但好多野都係好無奈，但我信做到屋企人係緣份黎，或者試下企係對方角度諗，可能會明白對方呢

冇啲志氣

8年左右

同阿爸一年無講過嘢

試過有朝早我老豆無啦啦衝埋嚟講句「你玩撚夠未？ 」
完全係黑人問號
之後一個月無返過屋企食晚飯，兩個月無同佢講過一句嘢

兩日 小學時呀媽話我唔乖
到怡家諗番 都唔覺唔乖
只係放學同同學傾左半個鐘閒計

其實你媽媽唔啱在先，你俾個教訓佢都啱，但你好好彩，好多父母到死都唔覺自己有錯 起碼你媽媽打黎道歉，依家係咪和好返住返埋一齊喇？

阿爺阿嫲點衰格法，又係啲廢老格？

你地就好，一笑泯恩仇

笑撚左，咁之後點？邊個主動講返野先

點解啊？

啲老母好興

究竟一年以上個啲係點做到，我一日就頂唔順，會個心好唔舒服

之前中五定中六同啊爸冷戰左大半年定唔知一年
我日日放學就返房 冇傾過一句計
到考dse個排先好返
跟住到我放左jupas後又鬧左一次 冷戰左半年左右 又係一句野都冇講過
不過個時係啱啱升左大學住hall 所以好少見
係到今年年頭佢確診cancer先講返野
但佢上個月已經走左
好後悔個時咁硬頸 冇好好陪佢

暫時同老母冷戰3個月 完全唔知做乜鳩嬲鳩左我 成日都係咁 當比少份家用

佢嫌棄我另一半

有次佢沖涼唔記得拎毛巾
老母又出咗去倒垃圾
我去幫佢拎完就慢慢講返嘢

係咪係街傾唔返屋企又唔講聲呀

你係咪我哥

一晚

就黎13年

最耐都係十零分鐘就好返,一係就嬲到走出街返到黎咁咩事都冇
btw因咩事嘈到三個月都未好返

相認

同老母七年，同老豆三年。一個專橫獨裁，一個冇料扮四條仲要聲大冇邏輯，鳩噏當秘笈。同佢講野既標準已經由啱定錯轉做make sense與否都係溝通唔到，心態上已經由講贏佢地變到用邏輯証明佢地唔合理再到而家已經唔想嘈，因為明知講黎哂氣。如冇必要事都唔會出聲同佢地講野，代溝實在太大生活習慣實在有d忍無可忍。由我中一分房訓磨到而家足足十年佢地終於離婚，對少一個冇咁辛苦，過多兩年我有經濟能力都會自己搬出去

我同阿嫲就會咁

係 所以我成日同我哥講 親情係好重要，唔好因為一時衝動而損失同屋企人既時光，屋企人呢啲野互相就下咁就一世，巴打同媽媽關係好嗎？經過今次要陪多啲媽媽

係你另一半同佢不和定你老豆單方面唔妥佢，其實有時啲野好難勉強，如果真係磨合唔好，咪返屋企唔好帶另一半，相信你另一半都會理解

係我就老閪都唔幫佢拎，等老母返黎先

走啦你

好大件事 ？10幾年唔小野喎

呀爸 兩年

3年 老豆

一年 無同兩老講野
嗰陣仲一齊住 朝見口晚見面

點解呢啲人要生仔 辛苦曬巴打 希望你快啲有能力自己搬出去

唔理老豆年半
個陣中五升中六成日用電腦
咁無理由電腦唔會抽時間打下機架嘛
咁比人發現就當我沉迷打機
到真係要做project個陣電腦唔夠勁要求換
佢地又怕砌機又盛 咩都怕 搞到關係彊晒又動粗
最後自己出錢自己出力砌
宜家讀書又讀it 又食it呢行飯
老豆都無聲出

一兩個月
以前訓覺或者返學都會錫啖呀媽先
冷戰完關係差左勁多 野都少講 唔好話錫

屋企人都咁 好無聊
好心d老豆老母做左幾十年人就唔好小學雞鬥氣啦

好小事啫咁都嬲咁耐

仲有飯食即係無事啦

其實你媽媽一定心入面都唔舒服，有時年紀大左唔好意思講出口，巴打試下今晚返到屋企主動錫啖媽咪先，佢會好開心架

果時未有手機
雖然知佢擔心 但半個鐘 我依然覺得好短

我媽好傳統架，呢啲野基本上係唔可以發生

錯啦 我媽匿入房之餘仲話自己唔會同狗一齊食飯

冇錯呀，我呀媽太硬頸

一日

老豆老母常犯錯誤之一 因為佢地少接觸，所以以為電腦都係拎黎打機

1星期

唉 算啦

耐左啲

做咩樹呀？

兩個月同呀媽
自細係單親家庭同老豆住
半年前 同我呀媽攤牌 講晒比佢聽一直以嚟我嘅感受
我同佢講我細個幾羨慕人哋一家大細聚天倫，細個佢點樣唔理我。
直到呢幾年佢結咗婚生咗小朋友，我同佢講我係佢屋企食飯但我真係覺得一個局外人。我完全融入唔到。
佢話佢明白佢而家都知道錯 所以盡力彌補我
我講左句：有啲嘢唔係你彌補就彌補得到 不過我都仍然會愛你養你

之後佢就話而家你有毛有翼識飛啦，你想點就點啦。過咗一陣，佢踢咗我出家族grp

至於我老豆 一日一句都唔知有無
順帶一提 佢出面有兩條街數 我諗都係我幫佢還

人哋話做得屋企人一定有緣份，我覺得係孽緣

佢地貪得意唔帶袋囉，我同我細佬都係個意外黎 佢地都係有左我先結婚，兩個完全冇計劃過組織家庭，買樓我老豆落自己同阿嫲個名但又要屌我老母唔一齊供，唔落老母名就係為左防止佢離婚分身家，心諗由結婚已經開始防住個老婆結黎做乜 老豆又係成個老粗咁，次次講野講到好似嗌交咁，話大聲至有討論氣氛，心諗完全冇correlation，過唔到alpha level，關咩事 之後又有一次我細佬搞住哂，拉扯個陣佢整爛左老豆d野，我老豆話佢要搞你咪比佢搞，你反抗做乜。聽到火都黎，即刻屌鳩佢，又老屈我整爛又剩。都係因為呢次契機導致我而家同佢冷戰
仲有好多垃圾言論同行為仲有親戚各方面既野令我覺得佢地好剋人憎，我直程想改名換姓唔想佢地搵到我
成家都冇教養冇禮貌又唔講道理又唔理性又冇邏輯，所以我成日都諗其實我係咪執番黎

小二起 一直讀男校 女仔朋友介乎0-2個 會一齊玩嘅就直頭冇

出國讀書之後終於識到個會一齊玩嘅女仔朋友 (出街食飯煮飯唱K睇戲之類)
有次上左佢道一齊寫personal statement
老母whatsapp打尼問我做緊乜
咁啱我個fd講左句野
我老母就chur我問佢係邊個 夜晚仲whatsapp左段千字文畀我
話佢個fd個仔(都係出國讀書嘅)鐘意左個女仔 搞到要冧班 暗示唔準我識女仔 朋友都唔得
之後我就冇睬我老母大半年 完全唔覆whatsapp 我老母都冇打過尼
直到啱啱返香港先講返野 但係出街去邊同邊個去我都絕口不提

返香港前2個月發生左D事亦都再冇搵過我嗰個女仔朋友

兩年半

如果係真
冷戰13年算少

你都講到會繼續愛佢你啊媽做乜冇啦啦屌你 我r曬頭 如果我係你媽應該好感動至係
至於你啊爸，幫佢還完條數就算啦，當報答佢養你咁多年囉

9個月，因為老豆想我去車站拿佢收工個袋直接去玩，我唔肯就嬲左9個月

我試過不知名原因比佢嬲左三個月，暑假佢乜都唔比我食屋企飯，見親我食就打；叫阿嫲洗衫唔好洗我個份；升中四要買書同新校服佢冇幫我比錢。因為咁我差d冇書讀。飯錢冇幫我比我成個月冇lunch冇dinner，而我係冇食早餐習慣 會考衰左轉讀asso，申請grant loan個陣要佢比資料，佢大大聲屌鳩我之餘仲問番攞銀行手續費，我差d要跪係度佢先幫我填，仲話呢世只會幫我填一次，下不為例
我唔知我前世做錯咩搞到今世有咁優秀既老豆老母

其實一早下咗啖氣
只係大家都唔知用咩方法和好
我諗呢度有唔少巴絲都係咁

嬲左老豆兩月月
每日返到屋企叫我隻寵物都唔叫佢

哇，你老豆極品黎喎 今次我撐你，話之佢第時做乞衣

知錯肯改都好，好多人用成世既時間都唔會諗到可以咁揀，甚至仲覺得自己冇問題

留名

兩年幾
同一屋企 一句野都無講過

多謝巴打 我老母仲成日叫我放低 我放佢老味呀

同姑姐 一年無見面無講過野

好小事

最怕係大家一路都仲嬲 唔肯讓步

但因咩事呀

點忍到

因咩事鬧交先

單方面 佢哋都未見過面

一個月一次
一次一星期
之後唔知點解就好返

阿媽 一個星期

執哂嘢 去ex屋企住
親戚打嚟問咩事

之前同家姐冷戰一年無傾計
一講野就開戰鬧交

而家frd到晚晚同床訓

8年 住埋一齊但好似陌生人咁

屋企得我同老豆兩個人
冷咗兩個月 之後佢忍唔住屌鳩我

有冇問清楚點解呀，可能有原因架

我試過年幾無同阿爸講野
為淡氣

十年, 痴撚線屋企

你係咪到依家唔知點解會俾佢嬲左3個月 好戇鳩，其實溝通真係好緊要，如果唔係問題永遠係度

嫌佢窮 份工地位低

同你個名好襯

最長應該真係幾個鐘 因為一諗到佢死左個老公仲對頭家不離不棄就咩都嬲唔落 加上我阿媽份人都好開通好潮 所以同佢似朋友多啲 我身邊啲朋友都話我阿媽好好人

暫時六年 老豆

家姐 兩年
因為佢大洗得黎又鍾意同人比較
屋企幾窮都儘量滿足佢

開始返PT之後我叫屋企人唔洗再俾錢我
跟著佢就連我原本嗰份都食埋
但佢自己都有返工

有少少off topic
但係我老豆老母同我姨媽喺我細細個嗰陣就反咗面 到宜家應該十年冇正式講過嘢

利申：我一家三口同我姨媽一齊住

佢話我態度差西佢面但根本冇 但因為咁既原因令到自己個仔冇書讀仲想令我抬唔起頭做人真係心鳩淡 個仔既前途同佢既面子比係面子重要d，點溝都唔通啦。我舊年大學畢業影全家福係冇叫佢到

我個女仔朋友個男朋友都係英國讀書喎

認真同佢講下你真係好中意呢另一半，或者佢會明呢

2個禮拜，不過我諗應該都會持續幾年唔同老豆老母講野。比個on9經理無理取鬧屌到飛起咪同佢講唔撈（實習）之後返去諗住share，佢地就擺起一幅食鹽多過你食米既黑人憎樣話咩日後留一線個d廢話，完全無問點解唔做，個下就知唔會頂得順。不過其實都忍左好耐，依個係導火線，之後都係諗住「計我不會同你傾，家用就照比」對得住佢地養育之恩，但係談心？不了。

係咩?我阿嫲都係唔識電腦野,我成日係度打機佢以為我做緊野

極品港女，你拎返自己個份，偷偷地俾返屋企人啦

點解會一齊住

阿爺娶咗我呀嬤一個星期就有女人
我呀嬤去碼頭哎佢唔好走 仲打我呀嬤
個陣呀嬤大緊肚

生咗仔女後呀爺幾年先番嚟一次
家用都唔俾 婚又唔離

到到呀嬤50歲先話離婚 因為有個有錢女人肯嫁呀爺
自此我老豆就唔再同呀爺講嘢
我上次見呀爺 係老豆葬禮 講緊係10年前。

媽媽好偉大 錫多啲佢

如果呢句係我啊媽講
小則一年唔會同佢講野

因咩事

啲老母好興話自己仔女黑面 你自己要加油呀，威返俾佢睇

暫時2年 會持續到我死嗰日

好彩我俾人炒左返到去佢都仲安慰我話屋企唔等錢使 巴打加油，對得住自己就得

佢有一日喺我出左門口返工既時候
Wtsapp同我講佢要執清我間房同放我隻寵物入廁所
叫我由聽日開始訓廳
因為要比佢個廢老老母（我呀嫲）入黎住

我呀嫲係最鍾意扭曲事實亂過馬路貪小便宜個種老不死
未一齊住已經成日比說話我媽聽
又試過兩家人一齊食飯
點我婆做野不特止 又問我呀婆 係咪因爲生唔倒仔所以我公公先同佢分開住（媽咪幾姊妹 無兄弟）

我即刻上火 叫佢咪撚掂我啲嘢
返去屌鳩佢無同我傾過就做決定
鬧交既時候佢仲衝過黎想打我
我扎好曬馬諗住由佢打死我
可惜佢比我媽拉住左

之後我就嬲撚到依家
佢一日唔講對唔住我都唔會同佢講野

一年 連結婚都冇請我去

2個月
其實我最撚憎冷戰 有咩咪講囉有問題咪解決囉
整撚到大家有心病相見不相親咁做乜鳩姐

但我阿媽港女格 無論佢岩定錯都一定要人氹佢
有次谷鬼氣唔氹
2個月後佢投降
之後唔敢再冷戰

兄弟姊妹？

話說個陣我執左隻狗仔返屋企養
佢係混左種既狗仔 不過外觀同一般臘腸狗無咩大分別 係肥左小小
咁我姑姐有隻貴婦狗 佢個隻同我個隻就夾唔黎 見親都打交咁制
然後有一日我姑姐帶埋佢隻狗返黎食飯
個陣時係冬天黎 佢每次返親黎食飯都綁我隻狗出露台
成日開口埋口都叫我隻狗做怪獸 話佢樣衰又肥
雖然有幫佢著衫同比張被佢
但個次我忍唔住 我話佢有名 唔係怪獸 你養個隻貴婦狗就真係貴婦黎？天寒地凍 點解要綁我個隻出露台 唔綁你個隻
然後嗌交帶埋隻狗走左出去冷靜下 然後個一年 佢返親黎食飯我都走 唔會留係屋企 寧願食自己

綁你姑姐出露台啦

佢份人好撚自私

自從個細妹講左句唔好管佢 四年幾無理過佢
一句都無傾過

兩個星期左右
每當我心軟想氹返老母佢就閪鳩我面
最後咪又係我氹返佢 明明係佢唔鳩講道理在先

利申：獨女

我係想講
係真係會到死都唔同你講嘢.......

一年冇同阿媽講過野
明明係佢錯又唔肯道歉
之後扮冇事全家人又幫哂佢
佢一日唔道歉我唔會同番佢講野

4年冇同啊哥講野。（住埋一齊）

老母，應該有五六年

細個係阿爺屋企俾全家同全親戚屌
之後即場離家出走 佢地以為我扮野
但我係認真走 走左半日 俾阿叔揸車搵到
佢用暴力將我抬返阿爺屋企 之後打得更甘
打完佢地有防範無可能再走到 所以局住留
但自果次開始同家人冷戰左成年
因為有個信念係忍到成年即走 但最後唔記得咩事好返

利﹕
當時認真覺得離家出走無問題
死唔信有手有腳會餓死 (應該10歲左右 唔太記得)

兩日

我屋企人都係 7年 時間真係快

小學五年級果時第一次考呈分試衰左 老豆冇同我講野一個禮拜

幾個月

兄弟 兩年
有次件事純粹佢自己衰咗
吖屌佢老味私底下走去同老母報串 將啲嘢推哂落我到砌鳩我生豬肉
問題係成件事我無牽涉過兼毫不知情
好彩老母知我份人點同信我 話返比我知
後尾無發火開佢波 但係從此當佢透明

由f.5到u grad
仲持續緊

兩年

多謝絲打 不過我都當自己一個生活咁濟，好少靠屋企人

斷斷續續十幾年
我老母有佢講冇人講，以為自己係皇帝
做啲野又唔make sense又要迫人地跟佢個套
咁多年雖然一齊住但係每年加埋都講唔夠10句野
近期爆過佢一次勁嘅最近佢好似終於有反省下
不過都係唔會奢望，有得搬一定即刻走
橫掂咁多年同住一家唔識嘅人嘅屋企冇分別

同阿媽關係好好 就算嘈交都係一陣間就無事
相反同老豆就算冇嘈交 都係唔會講嘢 因為佢嘅諗法同我好唔同 總之好似每做一樣野佢都覺得你唔識 都要係側邊係咁加意見 囉囉嗦嗦咁 講緊係d小事 例如食飯鋪枱布 我心諗我應該鋪得仲多過你 佢係屋企係從來唔會幫手 每次話人都只係會係側邊囉囉嗦嗦 但係自己又做唔到一個榜樣比人睇 簡單d來講係得把口 我家姐就係受唔住佢咁嘅性格搬咗出去住

就黎一個月
持續中

暫時半個月 未來會繼續 次次同阿媽見親都係講錢 我撚煩

好撚煩

由呢到post入面已經見好多奇怪父母
明明大家一家人 明明同一屋簷下
點解坦誠相處都咁難？
我雖然最多都係3日 但後尾係老母我
而家識冷戰好叻啦 之後先再講野
但明明我仲細 連冷戰都係第一次聽
利申 單親 但關係差到唔想同對方講野 唔知點解

Same
我覺得有事真係唔係單方面

你問題

講到尾, 咪係中國人傳統思想搞出事, 由細到大都冇自由, 本身係天才, 可以小二跳去小六, 屋企人又反對話我唔係天才.

最慘佢地唔係我老豆老母, 老豆老母一早就分開左自己有自己生活, 我係同我老豆D 屋企人住.

由細到大, 冇撚開心過. 到左十五十六開始反叛. 依家連飯都冇得食. 之前個女朋友同我住, 都比佢地搞撚到唔開心, 最後分埋手.

(我唔係同佢地住同一間屋) (但平日會去MAIN HOUSE 到食飯/用洗手間)

幾日 通常同老豆冷戰

三年 同阿哥 有時會因為啲野打鳩我 有次我發火還左手 就三年冇講過野
後來佢去左外國 慢慢就講番 聽老豆講佢而家有少少後悔

負親

屌我同我老豆都係
阿媽成日話我地係前世仇人

我仲以為我呢排同阿媽冷戰一星期已經好不孝
住埋一齊日見夜見又面左左好難頂
最後我為左要佢煮我飯決定要和好
因為覺得成個禮拜餐餐外賣好辛苦

情願練仙都唔會低頭

十X年 吖哥

成個霸王咁蝦蝦霸霸小學打過幾次交次次都係中途唔忍心放軟手腳比佢打穿過頭蓋老豆老母永遠係咁話幾句到而家我中學都畢業埋都一直當大家透明但屌仲要同佢同一間房

1年多D 我同家姐冷戰 不過每次都係我主動搵完佢就冇事

期間當大家透明 不全在這世上

14年

由個廢老搵咗個支那女人之後開始到宜家
五年以上
宜家搬埋出去住

年幾
比老母倒左杯野飲上身
冇聽過佢電話 唔肯見佢

屌你老母

由dse前去到放jupas果日先冷戰完
我諗有5個月左右 果段日子都幾撚痛苦

我呀妹喺外國，話佢有個fd個呀哥同老母鬧交，半夜執咗個背囊就走咗，差不多10年都無再返過屋企。一開始頭2年直頭人間蒸發，直至有日突然打俾我呀妹個fd話自己無事，話如果唔同老母講佢會每年打俾佢一次報平安，但係死都唔講自己喺邊

上年九,十月咁上下
無再同自己家姐講野
係生係死唔關我事
由好耐以前已經借錢比佢
佢又好似老馮唔還咁都算 唔追
上年問我借錢又
咁佢話過幾日咪過幾日
點知過左成個月
遲還唔係問題 問題係比個確實日子
然後佢又講啲好難聽既說話
自此當少咁個家姐

[[url][/url]
[]
[cent[[center[[
[left][/m]m
/mmm戈mmmmm].m[/m]mmm
mm
[url]網址[/url][(9I][][
nter]置9戈中
[/66
]

置中

][/center]

d

[img]

7([/img]

92#962

置中
+7底線金x

mmmmm

m]hmjmmmmmmm
mm
mmmmm
[/m]
[/center]mm

置中

/mm][
er]mmbmm[url]iii6[/url]
置中

1[mmm
mmm
[

/center][cente[

center]/cnmmmmm

[cen[

mmmmmmmmmmmmmmm

MMSmmmmm
hmmmm
mmmmm
mm
mmmmmmmmm
nter['mmm中
/center]/center]/i]

/i]3

置中

enter]置中

[/center]center]/center]m[/center][/center]ter]m[/maroon]广

n][u
rl]
[/url]

人老精 鬼老靈
但佢哋係越老越柒
我老豆雖然對佢地粗聲粗氣，但真心孝順。
佢哋會選擇信外人都唔信自己仔女。

同你情況一模一樣
同呀媽關係唔錯 但同老豆真係冇乜兩句
主要係佢個人好勞嘈
真係一返到屋企就係鬧鬧鬧
例如食飯唔小心跌咗筷子都鬧一餐
久而久之就唔想佢同講嘢

12年新年到而家
條食屎狗唔正正經經道歉就當呢個世界少咗個人

想問下屋企有問題果啲係咪全部都係窮撚家庭

七年

仲未完

3年 我以前性格文靜+孝順

當年媽媽走左 隔左一個月
有個女人痴住我老豆...個女人離婚仲有個女

有一晚我老豆有同我講 個女人痴住佢
話個女人好有錢...我根本都唔想知

當時我有表示我唔like個女人 加上阿媽只係走左一個月

我2日無番屋企到住 番到去同老豆冷戰

隔左半個月冷戰 有一日我出左街
佢帶左個女人 同埋佢d朋友係我屋企食飯
我番到屋企見到火都黎
明知我唔鐘意 加上媽媽走左無耐
我老豆根本無理過我感受
我無左媽媽 依家再插多我一刀

最後同我老豆口角再動武
其實我都唔想 我唔咁做 無人會當我存在
最後 嚇到所有人走晒

我老豆口講 就斷晒來往
依家根本仲有....

冷戰 直到今日第3年

7年 同屋

由細到大都喺咁...27年了
最多新年, 生日講多兩句

之後, 完

同老豆大半年無傾計 無正眼對望
預計將來都唔會和好
心已死

阿爸 應該都有成10年
份人霸道專橫獨裁 完全溝通唔到
見到佢心情就唔好

唔打算同佢講返野 平時當睇佢唔到

1日 老豆
跟住我啊媽比左張500$我 我即刻狗衝去同老豆道歉
利申：果陣中1

由細到大都好少同阿爸講野
對我同媽咪好差
細個夜晚哮喘發作唔肯帶我睇醫生
小學中學個陣同佢講學校要交錢就會話我淨係識問佢拎錢
成日為左少少野屌尻我同媽咪
仲要大部分係佢自己柒左唔肯認衰
E.g. 開左Cap制 登入唔到部電腦 之後屌尻我 叫我以後唔好掂佢啲野
中五個年試過同佢開心見誠傾過 第一次死死氣認錯 但之後又繼續發神經
一路以黎都冇話特別憎佢 直到舊年佢打媽咪
之後一句野都冇講過 亦唔打算講

睇到都好心up

尼紅色

尼

屌,睇哂成個post 9成都離唔開個錢字

真係窮人生仔正仆街,窮最大原因係佢地性格好多都有問題,但又走去生左你地出黎受苦

同啊爸8年到

佔旺同老豆吵過一次後到而家都無講過野

老豆老母，廿幾年就黎30，未離婚

4年前開始 未來亦唔打算停止冷戰
就好似住係同一屋簷下既陌生人咁樣
成個裙腳仔咁經常麻煩屋企人
想快啲有能力搬走 唔想日日對住佢

試過同個妹一年無講野
仲要試過兩次

幾年，同老豆，完全冇問題

同孖生啊哥 一年

同老豆
成十年左右冇乜點講野
都唔算冷戰 已慣左唔多想同佢講野

暗寸你老豆係狗公

應該半年

家姐, 七年前到依家
唔係冷戰, 只係冇必要唔會傾計
以前會有講有笑
但佢好鍾意攞人黎罵
你話我做錯野罵我就話
冇做錯都入我數
有一次真係好累,又係小小野都要俾佢罵
決定唔再揾佢
直到宜家
不過都有d後悔
雖然唔洗再俾佢罵, 但好似陌生人咁
咁多年佢做乜都唔知
對佢既回憶都係d細個既回憶

為d乜
日日咁唔開心

個幾月
我柯屎果時呀媽問我野，我話遲啲答，跟住佢屌我話我唔專重佢...

好似5定6年
其實好少事，已經唔記得咩事
後黎大個左覺得咁少事好無謂就冇咩野了，而且屋企人又錫我

老豆好耐下
兩個家姐都叫有 但關係唔好 冇乜感情
除咗老母之外 佢地有咩事我都唔會有太大感覺 even死

屌覺得自己最廢 最多係兩日 不過同老豆老母啲關係不嬲算幾好

有骨氣

發完脾氣之後wtsap講返件事
第二朝就冇事

同卵定異卵

有時我覺得唔係不唔不孝個問題 而係當父母做錯 就係做錯 就要認錯架啦
父母做錯事唔撚洗認錯架咩

我阿媽就係你老豆既性格
又係跌隻筷子都屌到上天花板
慢慢都怕撚左佢
中間有段時間好過
但最近又冷戰中，又係因為啲無聊野嬲撚左我

每到月尾出糧,呀妹都會發癲,
同全屋人冷戰個幾星期.跟手唔比家用

同家姐

暫時接近一年

之前都有試過年幾冇講野，有段時間講番野仲去左兩次旅行，但之後唔知做乜鳩又嬲鳩我定發皮四，到依加差唔多有一年了

利申：我仲要同佢同房

愈大愈溝通唔到

變左基本既幾時番黎食飯?幾點番?

屌 我老豆就係乜野都鬧鬧鬧
樣樣都唔滿意 唱反調
成日有佢講冇人講 人地講野佢就扮聽唔到 繼續自己喺到鬧呢樣鬧嗰樣 講野唔啱聽又鬧
以前細個反叛期駁嘴俾佢鬧
自此索性以後唔同佢講野
你講野一係就鬧你 一係就扮聽唔到繼續自high
好啦你唔講野佢話你十問九唔應啞嘅
我心諗 屌我係擺明唔應你唔同你講野架喇 你吹呀

同細佬10年

同啊媽有兩三年
由細到大一直忍佢 係屋企無私隱無尊嚴
永遠唔會理我感受
識左男朋友搬左同佢住 覺得人生唔同曬
以前返屋企好驚 因為每次都會唔見左啲野
所以放假淨係想出街 有咩事都唔想返屋企
而家同男朋友住 返屋企係舒服
放假都唔想出街

明白父母係愛自己 但同性格不合既人相處真係好辛苦

咁有决心仲返咩屋企姐
仲返屋企食飯

正一垃圾

take care

lm

7年 搬出去住3年

自從發生左呢件事之後
我老豆覺得我係怕個女人會 呃晒我屋企d錢
其實我完全唔係咁諗

我老豆有提出過 將佢所有物業/戶口 轉晒我名
又話俾錢我/讀書/買車/買樓結婚

我都無俾反應我老豆
唔係用錢 就可以彌補到傷害⋯

（利申： 老豆開公司）

外國好平常咁

呀爺同老豆 至少30年

出世到而家未見過佢地同對方講過一句野
聽長輩講都有講過30年間都有講一兩句 但都唔係啲咩好說話

同老豆5年無講過野

同意 我喺一個好憎人無禮貌嘅人
偏偏我屋企人做錯嘢係唔講對唔住
成日都唔明 做錯嘢講句對唔住有咩問題？
錯就要認又唔會少忽肉 次次我開始冷戰
到最後先會講句「對唔住囉」火上加油
嘩大佬 而家好似我係衰人搞到你要被迫認錯咁
另外 我屋企由細到大講嘢傾計都會夾雜住粗口
我成日都話粗口傾閒計做輔助語無問題 我都講好多
但唔好用粗口同屋企人嗌交
早排發生咗啲事
為我老豆好同佢好聲好氣講道理
佢話 屌你老尾真係麻撚柒煩
仲要擺低電話唔出聲又唔cut線
最後嬲咗佢2星期又係換嚟一句對唔住囉

臭閪家姐 目前8個月

九個月

依加大個了 有能力保護自己唔怕佢郁我

但係佢依加係我身邊行過 個心都會離一離 呢啲係咪心理陰影

老豆同老母一年冇講過野 但又好野喎冇離婚 到依家好返都十年了

因為一次小爭拗
同一位親人冷戰左兩年幾
最後因爲佢有cancer我先主動搵返佢
佢上年年尾已經走左
最後希望同家人冷戰嘅朋友
唔好為左啖氣同自己親人過唔去
多啲諗下對方之前對你嘅付出
珍惜眼前人

唔覺得不孝 自己出唻住仲寄家用俾阿婆都唔易 已經好好

有一次年幾
有一次兩年幾
細個老豆管得好嚴
成日小小事都又鬧又打
我好唔鍾意佢用呢啲方式教我
年幾冇講過野 但佢會俾錢我用
我老豆係用凳 棍 衣架 手 腳打我
如果咁啱食緊飯就用碗或者杯
打到我成身又淤又腫
講俾學校社工知仲衰
返到屋企再打 越喊越打
另一次都係因為佢打我
我頂唔順 還手打佢
我話冇呢啲咁嘅老豆
佢叫我出去唔好住喺到
我即刻執野走
去人屋企住咗幾個月
最後係我媽打電話嚟叫我返去
而家同屋企人關係好好

我媽都係好中意管人 做乜都要加意見
有次佢話衣架要向入掛 之後係咁鬧鬧鬧
我反駁左句 又唔洗你收衫 我習慣咁掛得唔得
佢就冇岀聲 之後佢冇落手做個d家務都小左啊之啊jor
所以道理係自己道 可以試下冷靜反駁
下次再咁多意見你一手遞比佢 話咁你舖
之後彈開 可能可以收佢皮

老母同大佬冷戰左幾星期
以前未試過咁

4年

因為鬧交兩個星期無同阿媽講野 之後佢喊住話個仔唔理佢

兩年黎緊三年
佢而家到我態度轉好囉
不過佢唔同我講野我都唔會理佢

仲有我家姐
大概有6年，又係佢唔同我講野我唔會理佢

1個禮拜已經好唔開心

同老豆老母冷戰唔會多過兩日

可能因為老母有情緒病
自己既情緒都好受到佢牽引
怕嬲太耐苦了自己，又搞到佢情緒喊穩定

有時佢都會講啲過份說話
但係最尾只換來一句：對唔住囉！咁易嬲架/郁啲就喊
以前細聽到會覺得真係自己錯，因為自己易嬲
但係而家開始明...明明係你傷害左我先
點解要怪番我轉頭？仲要道歉得咁輕挑

我明我父母都係愛我
但有時傷害既野
唔係一句：「佢係你父母，要盡孝」就得
呢啲說話對一啲人黎講
真係好難聽好難聽

我做老豆我會一嘢中落去你阿哥到。

咩project 咁勁要用勁電腦?

3日左右 去左親戚到住
因為我好易原諒人
唔記仇既天蠍座

兩年

啖氣一早落左 不過無講野一排唔知點開口好
又覺得無必要同佢講野

十五年，同阿哥，仲係咁

同你一樣
我好感恩

有志氣

五個月了
仲keep緊

最多半日
我會同佢地講翻件事
如果我發脾氣先or我問題 我會主動say聲sorry
如果是佢地錯我會傾下係誰問題

我已經懶得反駁 就算駁完 佢都係會keep住繼續係度講 仲要越講越多廢話 就好似鋪枱布果次咁 由我鋪枱布果下 到我攞d飯餸出嚟 佢一直係側邊比意見我忍唔住講咗句好煩呀！佢即刻話你咁樣出到嚟社會點算呀?#%#&@總之一大堆廢話 我老豆同你阿媽一樣都係要人地跟佢果套嚟做 係同一晚食完飯佢要我即刻洗碗 坐一陣都唔得 大佬啊！我返pt都係返飲食業 已經好攰 返到屋企仲要chur到咁行 佢呢又唔幫手 又要係度多多野講 最後我就大聲講咗句 依家係我洗又唔係你洗 你理我幾時洗姐 之後就入咗房無理佢 我偷聽到我阿媽叫佢唔好成日係我側邊囉囉嗦嗦 都係阿媽最清楚我

諗起之前同呀哥為左一包檸檬茶，搞到嘈左獲勁 冷戰左一年
由以前fd到仆街到直家變到好似陌生人咁

由細到大 我同屋企人鬧交 唔過5次 可能我好少發火同比較少講野 如果我一發火 佢地就會同我道歉 過一段時間 我下咗啖氣就冇野

老豆 一年
中四個年想教下外甥叫佢唔好打咁多機 叫佢溫下書(個陣我外甥應該8歲左右 細我8年)佢係嚴重到Love都唔知點解既程度 然後我老豆覺得我地全部人針對我外甥之後谷尻氣話再係咁踢撚死我隻狗 然後食完晚飯我就衝撚左出去 凌晨先翻屋企 之後係屋企無理過佢 當佢透明 喺屋企樓下撞到佢 佢問我去邊我都直行直過當佢透明

另外個濕尻家姐暫時8個月 以後都無打算理佢
自己on99俾人中出生個仔出黎 結婚生完無幾個月就喊苦喊忽翻黎痴翻我老母 我老母原本都算啦 雖然外甥而家已經11歲半 應該都讀唔成書 不過都好在佢夠乖仔 講翻佢個仆街老母先 上年12月俾我老母知道左佢借銀行3萬 因為上網有人話可以帶佢過新加坡做野 然後俾人呃尻左 傻閪都知呢啲信唔撚過 然後又喊苦喊忽同老母講好慘好慘 點知我老母又話驚追數佬追上門搞到我地其他人 結果要幫佢清晒條數 不過咁啱我個陣學資處資助生活費 我俾咗5000我老母還 老母再問親戚借25000 之後等條仆街家姐逐個月翻2份工還 屌你老母點撚知翻左一排就無撚柒翻工 仲朝朝早扮翻工出門口其實去fd度繼續大教訓 錢又唔還俾我老母 原來仲有卡數未清 工又唔撚翻 有一次搞尻我啲野屌柒佢仲可以駁尻翻我話呢個屋企啲野係共用架啦 但其實個個用乜野之前會打電話或whatsapp講聲先 唔撚係好似佢咁過分 仔佢又落過唔少次 而家佢搞到咁個個已經睇佢唔順眼 仲好意思日日訓到黃朝八晏家用無俾 數唔還俾我老母開大個冷氣到夜晚又死出去
啱啱發夢因為呢個仆街我頂唔順攞把刀𠝹完自己隻手挖埋自己啲腸出黎跳樓死

同屋企人嘈交好心up

3年

2個月
老豆老母迫我中學畢業去外國讀書
但唔想離開香港 又好憎外國人
最後當然喺冇去啦

我老母仲要係毛澤東super fans
睇電視劇果有關於文革，大躍進呢啲歷史片段，我同老豆都會勁鬧毛澤東
我老母就會發脾氣屌柒我地
而家毛澤東得罪你地呀?睇電視啦，嘈